做緊/考緊 政府 ws/ai/acw/to 入黎 （9）

Lm學野

lm

Lm

就係等你開

係咪4大ai位cut剩一半

我都想知

拖左咁耐 依家聽聞話20號前派唔知真唔真

上個月個時夠話1月出posting同派彩
點知影都冇

留名

想問下HYD既TO係咪有流傳話開始派彩?

好似話暑假又開board 到時再揀人上

咁咪得番50個位倒

cut咁多...睇下今水既人唔多岩佢地心水喎

Prepare緊信姐

4大包唔包水記

唔包

其實四大係指邊四大

Hyd, Dsd, Lands & Cedd

應該得水記會內部招聘AI
自私請，但圍內競爭都大

500爭20正莊

咁overall呢

LM繼續係厚誠做

巴打返咩

厚誠 m記 鳩屎scw cw大撚把 逐個數

有冇人知上水CEDD TO(GEO) 請幾多人?

小弟waiting 中，有冇人知派到幾多?

見到上ai咁難 好彩冇留係四大升ws1姐

M記即係MTR?

維修部

做乜負評我???
有無師兄都有waiting?

waiting here 其實有冇人知TOG 係負責做d咩

LM

香討話出site攞泥辦

拎泥辦不是TO LAB 做???

我都唔知佢派咩位SOSAD
BTW 師兄介唔介意講排幾多?
我1X< 15

無check到

究竟Bd to 定厚誠難頂D

Civil難讀啲 不過出路闊啲 公平呀

Surveying 可以做so 不過唔多位

SO好做

水記e&m wor

問左啲咩呀?

我in civil

網站同main laying佔好多

仲有CS

本身出面做開水?唔係問返做緊既野?

有冇巴打EMSD WS2 BS 收到信？ 等左成幾個月

點會😂 而家係見工喎 做水務署唔識水

網站即係問咩? 唔洗識水嫁

你咪係到嗌 嗌贏左又唔會請你

有咩喉
點供水
係常識
又真係唔駛做過水務野

街喉行幾多個bar, 係必問

無問到

你無錯，但唔洗識曬都請，
主要睇性格，言談，第一印象，有基本幾年經驗都ok

返6至8

6pm to 8am

易好多

csi waiting 派到邊?

咁長時間
BTW有OT又無問題,我唔驅
奴性既表現

BTW,想問下 正常係收到信收你 定係會電話CALL左你BODY CHECK先?

返6放8
你預返1放2，再加個六或日

正常大部分考生都答 肯開夜🤭

無ot 接近返1放2

正常一定咁答啦

厚誠 WTT KC KL T&Y 某部份scw cw 做埋咁多對下屬既狗西野 驚唔驚遲下比天收

我想問如果未來一兩年如果入到ws2
升到 absi係咪就沒望

入得政府又要減人工 大家覺得抵唔抵

唔抵，黎緊幾年通脹都唔荒會加得多，今年個加薪無限延期到唔知幾時先會通過，剩係靠跳point去追既話，有排都未追得返之前既人工

Highway TO有無巴打收到消息呀？？？

厚誠Bs ws2 waiting去到幾多

睇自己人生去到咩階段，無一定對錯

讀緊i大 做乾收銀 唔考牌又好似係死罪咁

考牌？到你考到都唔會入啦
一係早d入黎做ws
2026最後一班車

佢應該目標TO好Ｄ

賤得過有啲ws 借高層玩弄朝政
大把厚誠人係到扮好人扮天真啦

TO當已係盡頭好d
sto太少位了
日子會過得開心d

有份政府工都要還神啦今時今日

所以咪話段階唔同會有唔同諗法囉
以前有咖哩食，唔通仲沖入黎正苦咩
政府工得一樣好，穩
你無求可以做得好開心
有求咪又係同出面一樣
逆市更渴求精英
自問有料出面碌好過
呢度好講際遇
好似十三張甘
有運上黎無頭一啤蛇都跑出
無運金剛同花筍都死

一到退休潮就體驗到呢樣野
有人做幾十年升唔到
有人做幾年就上位

條尾長，中間又唔使頂頭
又無interviews board
仲想上位？
會唔會大貪左呀？

佢地個個都當自己天之驕子

未入已經諗緊幾時做署長。。。
做正苦最緊要識同人溝通
下下放自己甘高
日子好難過
好願景係好，都要一步一腳印👣

你唔係嗰個馬房，就算你識飛都冇用

除非你去踢波，扒龍船，玩埋毅行者

玩齊就真係識飛

呢句真，最好仲主動讀書

有無人收到Housing WS1 interview？

BW ws1 any news?

ching,介吾介意講下邊間呀？

我都收到 housing 而家ws1 係咪好難升acw

厚誠 bw ws2 waiting好似好耐都冇郁過？係唔係cut左位

今年 水記ws2 問左咩？？GS關於咩？

估計call到40頭我諗最多call多幾個 不過都唔係短期內既事

有冇人報左創科局to

即係有機會call多幾個就收皮？

咁就慘，好少可咁快玩完

Emsd TO Bs有人派左offer？

完全冇回音

照計正選應該早少少收到call 先再派其他waiting/reject, 但依家都冇乜消息咁

call又冇, waiting/reject又冇
石沈大海咁

你幾時in?

12月中
岩岩收到basic law 分數

我估都要三四個月先知有冇offer普遍來講

學人咁，話題目流出左，全部重考

即係俾人投訴題目流出？

題目黎來黎去都係問果d，易唔易答，取決於佢點問你既者

未出成績，已經知道人地唔公平評分...

有冇人收到創新科技署 to interview?

希望唔係cut 一半 ai

依個要郵寄文件先可以in?

屌你老母咁既問題都問得出

之前交左學歷証明

而家入都無機？

巴打做緊相關工作？我做緊bs野 仲未收到信

Emsd呢？

清收到電郵定信通知？

email

唔該哂ching

收唔到

無回音

11月尾報聽講照計今個月會出interview

10月尾報

有冇人有報今水水記ws2，同黎緊既厚誠AI？

龍王有冇收到風呢次水記ws2係咪全派去返夜？

有返夜，但唔係，
TW，HW，C個d都有機會派到

返2日平日，再加一個六日喎
有咩唔好，接近消防員生活

派彩？

請，如果有地基經驗有優勢。
唔會，但見過曾經有extend過，不排除可能有自己伙記

好似興用盡 但等好耐 會extend
排後果d隨時接近兩年先入到職

exact7ly 今水都升好多AI，所以1仔都請得多相對，重點下年多盤，要返多少少人手

有報水記ws2

今年新appraisal慘敗

我都見到housing 招緊十幾單foundation contract 希望開多d 位

年資決勝

合約岩岩年尾先請左一轉

合約既ws1?

有冇人知，收到email是咪代表符合佢個申請資格？

之前報見佢要求engineeing底，但我得computing degree

今年用新form全世界都down 一個grade
所以冇特別
除非你未過bar

專心考ai

其實正路咩grade？

未過bar 新form正常咩grade

新form 4 file 等於舊form3,3file

小弟無知 其實d file有咩用？

之前聽啲師兄講 話有housing TO waiting list, 係咪會收得哂？

利申 有housing TO waiting

你appraisal file用來評定你升級，加薪表演
正常有1file先可以再升一級

但我朋友先岩岩收到perm ws1 civil waiting email，我估應該會請人掛.

補充無靚 file 都可以直接apply ai
但係call file 會睇你appraisal表現
你有警告信,長期請病假都會影響你

師兄 吾好意思 想問下有housing waiting, 大吾大機會入到？ 之前聽人講 有 housing waiting 應該收得哂？

利申 有housing TO waiting

我個fd今年11定12月in既，我唔知係唔係同你同一個位

應該係，我都係十一月中後in

如果派左去返夜，可唔可以申請調日班？

啱啱3年工作經驗，未有interview

應該升職升走會較快，或者有人肯同你換再問cto王

一邊時代革命 一邊做朝廷鷹犬

有無師兄解答
賜酒

3年又一條好漢，一個月返15日工

waiting真係無定，因為視乎退休升職去睇快慢
反而每個位都有規定大約幾時請人，
例如ws2既隔年請，一夠鐘就開新一水，除非你識高層留你。

waiting後，又就過期，又唔識人 就疊埋心水下次再考。

多謝師兄解答
甘Housing TO 應該無望了

姐係要見ai board仲要升到 先有機會調日更？ 係就慘

點都要做夠3年先可以調走，定係點

有乜狗西嘢？

故

有人同你對調就得，無既做夠期先換部門

有冇check排名?
我cedd to waiting 快半年了，我排1x

有check呀~ 而家快到2X , 我排30頭
聽d師兄講話入到waiting 應該收得哂 如果係就好了出面頂吾順了
利申 sub contractor

有無師兄知housing absi wait 派到幾多號

水記無做夠期換部門呢樣野
只有升走同369
369可以照入，但條龍太多人太長。
所以升走會快d

師兄 請教下369咩意思

我排到40幾都有份玩？
btw謝謝解答

TOBS

調職form個表格編號

厚誠ws1，已經有fd收到email 2月中in，自己就收唔到

大量資訊

Asd acw waiting 派到幾多

姐係假設我想調去四大，點都要係水記做夠3年先走得？

依家好似乜野dept.都無再請TO了?

TO 人工都滿足到?

我都係

我排3X, 好似而家派到25
用吾哂D waiting 慘

Ive grad仲想搵幾多

我公司大把人U grad 但40歲無牌仲係搵緊3萬頭

4/2019 interview 到而家
之前聽d師兄講過 有waiting 都入到
而家等到灰

收銀大把咁既人
有牌如果唔駁入政府
入contractor搵真銀算

有冇巴打收到emsd ws2 bs信？同埋會問咩問題？

考完足足4個月了到底想拖到幾時

我講緊ai

兩邊都有實ai

做一個月to再transfer

出左email 叫見工？

愈多小朋友愈快
同事，mps pt11，年資3年上樓，4人家庭

再講自爆
tg me hobby1357

[member] 過左試用期好似有得半年回頭？
希望出左ai 先，咁就少d人hold住TO位
Btw, TO有冇得考ai board?

講到好似實有offer咁

1年

究竟你點樣由我講果句得出你既結論

笑左睇左大部分comment 發覺呢度有位相當睇得起自己既人中之龍

我係咪入左平行時空
點解你地講到to做幾年又sto
講到d offer好似咁容易有咁

我覺得唔止一位

真心一問 如果唔想考牌
係咪入收銀做個are過世算？

你以為好多位？
出面ＤRss個個都驚冇下單

見到有d請好多re are 但就係無乜點請ws1/2
聽朋友講有單 係寧願請多幾個are返黎都唔願加ws2位咁

因為寫字樓要養design team
加上有Ｄ簽左Scheme A
如果你有朋友做乾收銀
你可以問下係咪少左好多job

依家都見歷出邊少左工程
再拖落去唔批工程出黎
唔好話批工人 全部都失業都似

係咪唔使做滿3年，考到就直接走得？

多數識人先有得做
係有請人但好多都內定左
都係果句啦有油水位點解唔搵自己人

如果有咁既本事同人脈 又唔驚人到中年做完一單無下一單
做RE/ARE係幾好

我做細乾收銀有時幫老細執下落標D文件
出到勁平都唔中 人地公司落到D價勁低 基本上蝕住人工黎做咁濟

上面仲有人問點解要入TO/TO人工邊夠洗
你有本事入政府做E緊係恭喜你啦人生去左另一個級數

但做人最緊要自己知自己咩料
唔好浪費時間同青春

最慘捱完十幾年仲係一事無成 連TO都比唔上到時咁就一世

有料做E都唔會入黎呢個post

巴打，我排38 請問大機會收到嗎

十年升到都人中龍

知唔知EMSD TO BS 今水請幾多人？

厚誠BW WS1 仲派唔派interview架

多謝師兄解答 好人有好報

吹左咁耐
Hyd to出offer未
過年前出唔出到？

其實宜家仲有冇to係冇degree
見親都係degree加1-2年sub/乾收入黎做
係咪真係咁多人放棄考牌

如果當初佢地係夠分讀到,是但報科咁樣個TOT黎做再升上去
都無野好講
但如果係讀相關既,但又入黎做TO,唔考牌 咁當初為乜讀工程?
有牌同無牌 身價都差成條街

想問吓，housing近期最後生幾多歲升ACW？

好似24歲

見撚到有位清話到時有to, ai offer非常頭痕真係笑左

博唔到 中晒

姐係水記內部調職就要有人換位or做滿3年
去其他department就最多推遲3個月 係咪咁？
祝師兄你官運亨通

Work life balance已贏

正路上可以咁講
去其他部門 當然要考到至得

收到唔該哂
老實講 做水記但要返夜
真係寧願做四大ws算

生活作息都正常d
如果唔求上位 係幾好

可能本身都係內部人士

四大應該唔會派去返夜班掛？

咁睇黎入到去要執生，不能太安樂

有隊人叫做六壯士

六壯士你想入人地都未必想收你

正常
hyd 要返night 有快路,Ｍ組，結構組
都係刨鋪，清牆

dsd 就通渠 cctv lining

但就有ot 大家輪返

算啦 睇佢留D CM都知佢傻鳩吧 慒撚77咁

如果HyD TO派彩記得通知聲

其實係咪過年後先有？

9成係

反而ai就真係唔知幾時

12月15日仲有人in 應該最快都要2月

Ai就唔理 因為我無得in
正確黎講我係ws經驗都無

等下啦唯有

25歲，女

想屌！

開始發覺依一行 係女性著數好多
要入職競爭易d 升職易d

請曬全男會俾平機會告，所以點都會推d做得野既女上去

未必關男女事
應該關馬房事

好似話幾靚𠻹

Housing既冇J係升得快啲
CTO多老淫蟲

新年前有好消息就可以即遞了

想問係唔係所有TO種類既offer會一次過派？

邊個？

隔離論壇有人話可以打上去問情況同大約幾時派彩

乜原來可以打過去問派到幾多，我早幾日前寄左票過去查waiting，應該今個星期會收到掛但如果排唔到頭5都應該收皮多

想問幾時會再有TO 報

利申: 讀bse

巴打查邊份既waiting

housing WS1 civil

Waiting 派到第幾個係唔問得，唔講得的

咁其實打過去可以問到咩

最盡可以問waiting 有冇郁過

BD SO出左interview email未？

嘩講到咁明顯

嗰個就算啦 冇料嘅

佢大佬有料咪得

全方位

Happy new year, wishing you a new year full of peace and joy

精警！

TO有人收到offer信？

hyd ai係咪仲未派

邊份TO?

已知7月再開係流既

Emsd

真係好多流料

咁呢水仲cut唔cut位，仲要等多兩個月

叫2仔double sideway咪得囉

返1放2 咩意思?

其實做ws 每日十小時 係咪個個都遲到早走？

夜間 番1晚 14個鐘
但ws合約一星期要返45，兩星期90小時

例子
星期一返夜14，星期4返夜14，星期六返日10，星期日返夜14=52個鐘；到下個星期，
星期二 返夜14，星期五返夜14，星期日返日10=38

咁樣2個星期加埋就90個小時，每星期45
合乎返合約要求

明白

想入行做Body shop
有邊間最易請？ 有手有腳但流口水

點解叫最後一班車
如果2026仲 body shop緊既會點

間間都係一樣，睇你interview

interview前有咩要溫溫先
我mech

你in bw?

我問定先JA未有機會IN

咁你係in bs 定bw

BW唔洗諗唔受你果科，試下CTA BS/BSS

有手有腳其次 流口水優先 巴打呢鋪掂硬

房署唔知bo
只知四大呢水退休潮快結束，下次係4-5年後

咁快又黎？

最後一批

你地講housing body shop ws都係bw多？
怕入唔到行畢左業一段時間做第樣野

Yes
Bw的叫body shop ws
Bs 的叫 cta contract technical assistant

BW body shop係最多又最易入，但你讀mech唔符要求。BS 果邊都有bodyshop叫CTA分BS同BSS, 前者係當TO畫圖，後者當WS用，請d 1~2年經驗既人多。

原來如此
依份寫WS(BS)係咪都岩我?

如果無經驗, 入唔到行, 有乜辦法可以做住學?

做學徒啦
或者做bs sub仔啲ae，人工嗌反FG價

BSS 係BS supervisor? jobs db 會出？好似見BS 多，好少見BSS

其實近10年既退休潮 唔係主要有大量人退休導致
主要係部門澎漲 再 加基本的退休數字 導致

點解會話退休潮會消失，唔係少左人退休，要退休既每年都有固定數目，但最主要原因係 部門開始縮或停止澎漲

近20年 最大水入職既 係09-12個幾年
+35年 最後大水退休潮大約會係2034-2047附近

CTA請1-2年經驗, 係咪最基本最易入就係SUB仔AE 好似全部都做到無收工?
有無話做邊瓣既經驗, CTA或第時IN HOUSING WS2特別有用?

HOUSING都有好多位做到無收工, 要輕鬆唔好入HOUSING
做BODYSHOP係有少少優勢但唔係絕對, 同埋講緊入面好多BODSHOP都未考到PERM位, D位唔夠分同做緊果D都爭餐飽, 仲有D位比街外人考入黎, 除非你覺得自己好有料或者拍到好馬房, 否則諗下其他路好過, 到時比人水入去做萬年BODYSHOP又考唔到PERM位就尷尬。

好似今水唔係好多人有interview咁嘅

黎緊哩幾日interview 既人係咪唔洗去

上星期5收到interview
有無人收到

收信？

I cant beat them
I join them

email, 有咩準備
我見uxxxts 好耐之前有人講到好似好難咁

黎緊要去IN水記既WS都唔知點算

+1 我諗政府停工應該延期啦

都唔知佢點樣再通知人
都無人返工,想打去問都無得問
又唔知佢有咩通知方法

佢之前都係用信通知人面時時間，之後真係改期可能又要等信出
最慘真係無方法聯絡佢地問

你係個招聘廣告到有個聯絡電話
可以問到

最慘係唔知有無人返工,可以答到你先慘

e mail 通知先
再星期一打上去
因為要提供有限度服務

佢地已經打黎通知

有無人知bodyshop 啲ws有咩安排 會唔會扣返糧

啱啱都收到電話，不過未知延到幾時

仲話要等信通知 都唔知佢地幾時全面復工
分分鐘下個月先再開始都似

唔係喎，頭先個職員叫我記得留意電話，之後都係用電話通知喎

今朝未訓醒,我都唔記得左佢講乜
如果係電話,我都要留意返先得

咁多位點睇Graduate位 好唔好做

報左wsd lab d 技工位 收到waiting等左7個月都未消息係咪收得皮

Ceg那些？
請你緊係入

HyD To 又有排延了

唔係已經有結果咩? 依家應該係等郵局排信掛

非常好做

In電氣？

正苦野邊有咁快

巴打做緊？ 我係測量個邊 MSG/BSG會唔會好難入

政府G仔幾乎係所有BS畢業嘅目標，又唔係請得多，我話易入都係呃你啦

當然都有叻人同時拎到唔同部門G仔offer

去測量post問應該清楚d, 以上純粹個人意見

你地幾時in的？

唉...有排等

CIVIL

11月

巴打係內部人士？

都冇乜人返工 應該唔洗擔心嘅

收到風 加監一星期啦
都編緊下星期d緊急更

等正式公布出街姐

In 咩

十幾都應該 有機會
不過要等耐啲 先入到職

多謝巴打解答

電氣仲未In完咩？

housing civil ai 9成位俾自己人上
大量一哥一姐今水上
上面ai勁缺人 所以一仔10頭大機會

無，單位數

原來咁少，睇黎都係靠一仔開新位，我先有機會

明顯 罐頭文 唔好上心

你咩背景？有幾多年地基經驗？
如果唔得就留意下d site supervisor post有d係
second去HA做，半個親生仔

有時自己都幾矛盾去考highway 又要由pt 9開始玩起，仲有機會成世做2仔，但繼續做出面RSS 又驚第時失業

3年幾 經驗偏少，入面全部HA 盤？
想入厚誠ws1就要，留係建榮，惠保，中國佬個d做會好d，厚誠土木睇經驗好重

一年左右ASD ，其他都係做開BD

放心有waiting就ok
今年多盤開

無，呢個位，位少，競爭大
正莊一定俾 合約工先
街外入waiting

擔心waiting list會唔會因今次疫情作廢

最近有人收到call?

BD?

如果TO 一派waiting,就全部門既TO都派waiting?

利申：12月中in的

大家唔洗估估下
打左去問 HYD to 起碼3月先有機會有消息

姐係都要3月尾了

個po 好似死左咁

政府都停工 有咩好傾

每日求offer 神，希望7,8月會call 我返工

有既，有d 承建商會請學徒，一邊做野一邊供你讀個工程HD ，叫做一路做野同學野，一路讀書，讀完書之後去報ws 就得，有d 人就做測量蛇仔開始接觸地盤，唔洗相關學歷，之後去報個HD 讀，一邊做蛇仔一邊讀書都見唔少

做過幾年地盤，就發覺有唔少岩岩轉行做地盤既都廿尾三十頭先做ws2，有心唔怕遲

過幾年又可能唔同玩法, 依家所有位都愈黎愈難入, 太多人申請.
做緊ACO就一路做考其他OFFICER位好過啦, 有得揀都唔好做工程

有冇HO 朋友係到?

其實ACO比WS好做

1, 工時: 1 WEEK ACO 44 WS 50，WS有機OT eg 路政路組要成日開夜
2, 工作環境: ACO OFFICE WS 日曬雨淋，還有蚊蟲，多灰塵
3, 人工: ACO MAX 15 WSII 12, WSI 16 ，如果升唔到 ACW OR AIOW，人工唔會比ACO高
4, 四大升職已經水尾，就算現在入職，升WSI到有排

當然，WS 都有好處

1, OT 錢一個月大約有幾千 (假設你個位有得CLAIM 錢)
2, 同事關係較GR輕鬆，工作氣氛也較好
3, 可以OUTSIDE WORK，唔似GR成日在OFFICE

兩樣都做過的過來人

同意

巴打如果你都係想做
咁就去讀 civil
HYD ws2 civil 就咁多部門黎講最易入

TOT同SOT有相關hd就無得in架啦,
睇下想做TO/SO定WS果邊條路,
除非你做死一世WS, 否則你升上級又係變左做文員仔多, 同埋WS再上都係要見BOARD考的, 另外記得去邊都好唔好入厚誠

最後都係選ACO

當時轉做WS 的原因

1, GR文化，做過政府都知好難頂。eg上司大多無能，因PAPER BOARD 升，唔睇實際能力。做了十幾ACO，工作能力自然下降。
2, CA好多時唔做野，要執他們手尾。當然，派手信、文件這些都係ACO
3, 升職較快 (做過先知只係現在，幾年後又會好似以前十幾先有機升。HOUSING 升ACW係快啲，但主要BODY 仔)
4, 做野較GR專業 ，唔似ACO好似雜工般

但做過幾個都係返轉頭，因為

1, 工時長、深夜工作 (四大): 唔OT一個月已經多24HR ，OT另計。
還有。OT後要自己想方法回家。EG 路政開夜唔會提供交通服務，要自己想方法回家。返工地點又通常唔就腳
因此，你的私人時間會大大減小

2, 好多嘢都要自助，資源較OFFICE小: 在SITE你基本上要做行政。有些SITE的電腦都要SHARE用等等。派手信等等相對好小事

3, 工作環境差: 多蚊蟲，日曬雨淋，二手煙，噪音工作.........
你就會明白做文職的同事身在福中不知福

4, 長遠人工分分鐘比ACO還要低: 因升到WSI先打和 (係升到的話) 升ACW或AIOW唔會比CO快(因水尾)。還有，升ACW同AIOW要interview ，你要有一定的經驗同工程知識，出面做過的同事這兩方面明顯較佳

總結，除非你對工程好有愛或好想轉工。否則，都唔多建議。
另外，現在四大等人用，因好多人走。現在都有無工程經驗的新入職的同事。不過，出面工程都吹緊淡風。
你說的問題主要係你自己放唔低加唔公平，但實際工作內容好簡單。
當然，你可以試吓讀IVE。一星期返四晚，好多人都中途放棄..........

但個問題係多位
Housing 屋邨維修 1個ws1/2 跟1個acw
4-5個acw跟1個cw
但HYD 就7-10個ws1/2跟一個ai

乜撚野home office
假架
咪又係叫你出去睇投訴返寫字樓

我跟開果單政府job個政府E都有一兩日返左office做野 下面點會唔洗

有冇人知hyd ai依家點 考完5個月了

快d派彩比位我上wsi啦

直接上AI啦

都要等佢派埋今水再開BOARD

留個名先 無工返 有點悶

第一轉都未派？

停左工 點派。。。。

仲通渠？唔怕咩

條渠塞左d人係咪柯唔到屎

冇返一個月工 好鬼悶

怕都要做，我行好遠影相
但我Ｄ師傅落手落腳,怕佢地賴野

Ｄ屎水上曬路面唔做唔得

渠仔真係默默工作的部門

政府特別上班去到3月1，係味又要推遲了

隨時延長幾個月

Home office就停晒工..唔洗做野.

仲未收到emsd ws2封interview信

而家high way/WSD升1仔平均要幾耐時間？

好多人都會讀degree la
識好多同學以前讀得好差只係比合格多小小分既都走去讀degree

6年

大家會寧願做RSS Racw定政府ws1/2
rss racw
政府ws1/2

6年好漫長

聽過Ｄ師兄講佢地以前(wsa年代)平均10年先有機會升一級仲要得幾個位

好誇張，10年先升一級，多只係四個point

以前Wsa係咪non perm㗎？

6年咪好短
你想可以3年就升，housing幫到你

係non perm
由wsa轉返ws2年資唔計從頭起標
好慘
所以依幾年４年甚至３年升ws1係超級好彩食正退休潮

嗰陣時好似沙士之後先有呢啲位 唔知今次肺炎之後會唔會又開呢啲位

咁ASD都可以既，如果用六年時間升A都叫長

後生既，2仔直接考ai
1哥留俾老海鮮做。

係咪爆煲先兆

可能.

都係邊做邊考算
跳出黎風險太大

正路做法緊係無論咩部門開AI
只要學歷經驗合適就報左先
1仔paper board 都冇野考 睇你做野說唔說服到老細幫你寫好file 姐
政府WSII 直上AI 真係有做幾年就考到既例子架
所以一邊做一邊盡力學野 請教下人啦 唔好灰心

有冇師兄收過EMSD 既 WS II (BS)面試通知。
(希望系因為HomeOffice而遲出)

Ws想轉SO

轉到咩?
果時見到SO既POST要求有測量果邊既相關學歷

收到interview 有building cert就得

O,原來係BUILDING果邊,唔怪得知可以
SO都唔錯個PT都高 又可以同TO一樣唔求升既,又係可以坐到MAX PT

唔想成世做ws

照計有運就會升到AI,無咩運都可以有個1仔到尾

做左幾年地盤 都覺得比較喜歡文職多d

依家邊個部門做緊

Asd

快呀

有frd in 果陣比問到:如果客人唔滿意你既解答, 要你比上司電話，你會點做
大家會點答

20,21年度增加6000名公務員，唔知ws 個d 會唔會開多幾好位

[url]依家搞到唔係好慣要咁早起身返工[/url]

其實依家home office仲會唔會send信？

有排未有得結啦
d呀sir因為疫情都唔肯返office
點in人？

未有得in

原本2月頭in 創科局 TO, 有無巴打收到通知延遲到幾時定係已經諗住唔in
唔係好搵到關於呢個dept 嘅to 有無巴打可以講下

首先 了解 自身既職權 究竟解唔解答到，唔肯定或唔得就直接pass 上去。如果可以，就抄底聯絡人電話，名字 並 話佢知幾時會再有高級同事聯絡佢。愈緊急 就愈盡快。

千萬唔好直接俾電話佢，或用自己電話打完俾個客聽。

答錯哂啦，應該即刻比。
佢都講名話要搵你上司，咁即係你既職權已經唔可以再處理啦。
你上司既野點可以由你做呀?
除非佢approved 你做姐
利申:鳩up

考官:今次面試時間差唔多

歡迎下次參加

btw
下星期開始返正常冇得work from home

我仲等緊waiting 得返半年期, 但我算排得前1X<15. 唔知點解咁耐,唉~
另一個post 就11月見, 等到而家都未有消息

你要等開新位or條友退休先有位俾你fill

加上Ｄ不醒人事部同上大人都未返工

慢慢等

同佢claim EOT

下星期復工，應該好快有消息

你只可以俾部門熱線 個客，
唔可以直接俾電話 或 即場打俾上司 大忌黎。

WS2表示準備復工

有degree 做緊to/so grade,應該冇得升，pt22退休。
但唔甘心

有ugc degree就考professional grade啦

Consultant 好辛苦，捱過，頂唔順。

pt 22 退休都ok la 有成四皮野， 未計通脹

十幾年後你升STO，同期朋友比人炒撚左/凍薪減薪 知足啦

利申我依家就係你同期朋友咁...

咁屈就你不如快啲quit啦 霸住個位做乜7

[member]我都明既，私人工太閪，但人望高處姐。唯有報下eo，繼續考其他政府post[/member]

唔甘心

男怕入錯行

唔甘心出返去搏囉
懷才不遇咁撚樣

買樓兩公婆無問題啦

一個人就無咩可能

ASD 個 waiting list 2個月先移一個位

其實你計埋PT DEGREE既或
而家10個TO/SO 8個有degree

housing 冇郁過啦
呢2個月都唔知有冇人搞入職

要

degree都算
宜家master都唔少

好怕housing cut waiting

[url]老屎忽to個個都high cert
六年左右嘅to都基本個個degree唔少都有master
有個新入嚟嘅同事做arup搵緊三皮幾就四皮都減人工入嚟[/url]

屌加錯密

same 希望用晒先
就到期

3皮幾應該係考engine呀麻

有丁既根本好難考到政府N展
同埋女考政府E好易比啲女霸Q哂啲位
所以N展根本女神科
依家先知太遲
怪就怪細細個傻下傻咁揀科

arup都走
唔係話arup=精英咩?

有錯屌細力d

做工程都係condom 唔洗分咁細

有人有脈就長做長有

咁點解唔離開顧問去其他私人公司
唔通去到arup都跳唔走到

真係咁依賴人際關係咩

你地啲degree 係入咗去先有讀pt 定係讀晒degree 先做TO
我見其他巴打話 有master 都要考TO
就快ACO 都要degree

去邊到私人公司？依加顧問job既價賤過地底泥 d公司都賺唔到錢 你去得邊？

打私人工=有機會減人工+唔保證前景

轉Contractor? 做左咁多年consultant未必人人想轉 日日對住沙泥唔係人人想

大部分做consultant都好撚辛苦架 日鳩日ot 壓力又大同政府忽 多一兩萬根本完全唔抵做

聽人講Aco呢水7成有啦

我有幾個朋友做aco都degree

文科係出面做黎做去都唔過兩萬 aco max 穩賺3萬做文書野 你做邊份？

Rss好做

都係果句啦

人地減得人工入黎做緊有理由 邊有人份工高薪易做會自己走人？

一家唔知一家事 以前未做工程都諗住工程師個名好好聽啦

盲嘅都識揀啦, 不過要入到先得架

有degree都唔轉其他高PT既
其實講唔甘心都無用

工程來講其實係咪讀個19 degree就得？
有學店可以年半就攞到degree
港專既EE 2年
或者係
Rmit 4年
入政府 邊個好？

我睇唔起班老師
成班根據沒接觸個出面世界
日日扮道德撚對學生指指點點
佢地聖人？
一班唔想學生玩野
搞大佢搞到學校上報紙炸影響佢自己炸
為學生著想我呸

唔係，degree 既話一定要讀個hkie 認既先好，我以前聽講bd 同hkie 傾緊，如果hkie 唔認既，無得上TCP

轉到先得架，冇相關經驗in都冇得in

人地搵幾萬蚊，假期又多，理得你。

算啦巴打 無得咁比較

大家行業都唔同

唔明姐係點

八大full-time要考到MHKIE, 又要係出面撈得起。
你估average要花幾多年光陰去develop?

邊有咁易轉到，工程相關嘅technical grade唔係ai就to,高極咪又係一個pt, pro grade又輪唔到你呢種街外人，非工程嘅post又輪唔到我地呢班咁專嘅工程底做，想搵錢咪出返黎捱囉，

有冇巴打最近收到興趣call
CEDD TO(GEO) WAITING

我諗全部武肺前IN既都係3月後先會開始收CALL

幾時in

上年7月既事啦，
我waiting 等左半年啦，得返半年期
想問下有冇巴打都係waiting, 而又收到call姐
有冇人知派到第幾個呀?

巴打介吾介意講下咩post?

我係emsd to ,12 月 in 睇黎有排到我

12 月 in 起碼 4 月有消息

咪講左cedd to geo lor

hyd起碼之前每星期番1,2日
厚誠早三個星期已經番緊3,4日

大部分top up 黎

得罪講句，做公務員根本同攞綜援無分別

你幾多歲入去做to/so先？做夠20年應該都上到sto/sso掛？

利伸：都係degree，出面做左3年先入to

On9

Consultant 轉入to 有冇機

今年hyd ai 搞咩

29歲先入去，好似太遲。。。

厚誠同Bd 都係最辛苦
bd就惡做，厚誠就workload重

巴打邊到見到

實有機la,interview果陣我contractor果啲經驗用唔上，反而係secondment學到既design 就係咁問

都唔係好遲，我同team既同事，佢話以前做consultant,始終覺得to穩穩陣陣，就算30幾歲都照入。

黎緊都仲有退休潮，應該可以係退休前升到一級既

幾時再請人

痴撚線30歲先入
人工有冇少10K

唔升都夠洗啦 升到當bonus

宜家有hd tos，ching可以一試

我原本contractor ge,都減左7千入to
不過無得咁計既，5天工作+鐵飯碗+每年薪酬調整+跳point,我都好知足

支持
之後仲難入政府
因為肺炎之後個個都知政府fing fing 下咁出糧
WAH又唔洗點做

巴打講緊housing to structural ?我bs仔

睇到有d火火地
自問自己做野對得份人工

明顯有心分化
唔洗咁認真

至少做民生的係無停囉
停左條路仲行到嗎？
去到廁所嗎？
用到水嗎？
還有山泥傾瀉嗎？
幸福唔係必然架
好撚怕d人唔係參與制度入面又係制度出面亂發表意見

而且又真係有保障d,成個2月都wfh,3月就成個月隔日番

宜家唔入就遲下就好難入，退休潮水尾同政府財赤，少開board

contractor六天工作制，日哂雨淋，番工地點又遠，番0800-1800,ot無補水無車錢無飯錢。對外畀ai,workers 玩，畀are,re chur，對內又要畀sub仔撚番你轉頭，又要每星期開會鞭屍，畀膠層捽

減7000都照入換番正常生活而且之後追得番

會有既，bs之前都成日見佢開post請人

其實係
出面市道開始好差

隔日返
不包括工程🐶

成個三月隔日番咁正？咁快有Schedule?

依啲日子好養生

30歲，出邊做sub仔先得28, 9k, 都算撈得唔算掂

入TO一定係最好選擇

而家跳一個pt都24k屈機

我地section出左schedule,分兩team人，一team今個星期番1,3,5，下星期就番2,4,另一team,就調轉

我都聽我同事講話起碼十幾年先升到一級，起碼都max左幾年先升

btw,得閒睇下d minutes,應該有講未來有幾多人退休，我印象記得我果邊未來10年投好似有50幾人退休

咩部門咁幸福

cedd

成個月都係咁定只係頭兩星期係咁？

爆咁多料好易俾人起底wo絲打

之後出面都會加
同我同期無入政府果班人工高我5-6K

已照常上班
垃圾

ALL，成個水務處

番足5日？

Me too

已全面恢復公共服務

邊份？

等佢地開始慢慢復工會有消息架啦

有朋友打左去HYD 問TO情況
話仲處理緊, 3月尾再打上去問
即係話最遲可能去4月先知

等到佛誕

AI都未搞掂 TO冇咁快...

係出面做左幾年，發覺政府WS 根本對我呢d 無乜料係出面撈既人黎講係筍工係出面做真係無乜私人時間做自己野，做contractor 返六日有時仲要去d 老遠既地盤做，6點放工，8點幾先返到屋企，好鬼慘

dcd ws係 ws construction 會做emd or dcd

係

Dcd其實係講dsd?

Housing 起樓的division叫dcd
Development and construction division

做左3年未試過claim唔足

巴打
想問WS轉做ACO
係帶pt走定重新計過？

即係我WS做到pt 12
想轉ACO
起薪係pt 3 定pt12?

巴打做咩post

真政府工嚟講WS算易入

本身做其他行業 轉左工程做左一兩年就入左嚟

個工程cert幫你減少左90%的對手

m係maintenance

In電機?

我其中一個介未有消息幾時in

可能係冇得in?

有冇人知厚誠 ASD WS2 幾時call waiting

新職位starting point x (現時salary point / 現時任職職系之starting point)

sorry唔太明
可唔可以講清楚啲

唔係,原本安排2月頭面試,後尾interview前兩日打泥話延期之後再電話通知我時間

姐係點計

可以到政府內聯網（公務員事務資源中心內的appointment > pay on transfer）內下載一個Excel 檔案和列明benchmark rank的annex，只需輸入各項薪金金額便可計算得到
可以睇下以下網址

隔離先有post 講緊 hku second low 考aco

幾十年前hku 的確好威威嘅

有無人知bd 係咪返齊？ 未有電話。。

你等緊咩?
如果係hyd to你預起碼4月先有結果

SI簽名俾你帶pt就得，一般都會批。
除非你得罪左人要另計

水龍王巴打
你知唔知CSI Waiting派到幾多號?
係咪已經唔再派offer?

巴打排第幾 之前見人講CALL到3X

呢d 價係咪未計bonus

準備開新一水啦喎。。。

而家d 公司新員工合約好撚精唔會寫明有雙糧，剩係寫會睇情況出花紅，市道唔好有藉口唔出比你

乾收E grade都有35-40k
大家講緊E係幾多年資

個waiting list 得返2個月
會唔會extend 用盡waiting收人呀?

唔會 因為已經準備開新一水🤭

一工難求呀

hyd ai係咪開始call正選？

今日出左ad請助理機械督察

未, 都話4月先

有人話呢兩日開始call，call到月尾唔知真唔真

有人話
我夠可以話對面d 師奶講今日call tim
總之起碼到4月

根本得個吹字
上年12月 夠話1月派

都有人call左file 派埋都唔奇啦

咪係, 個個係到吹

call file 可以有好多原因
其實想知派左未
可以直接打去問

等 寂寞到夜深～
係咪淨得email 通知

好似有人收到信

waiting定reject?番去睇下先

正選收信

咪吹啦, 毛都冇條ar

其他人收到信即話正選收晒call啦